傳媒7.1被狙擊 議員斥PK鄧違諾 中水炮噴血 記者：警瞄頭射

節錄

傳媒7.1被狙擊 議員斥PK鄧違諾
中水炮噴血 記者：警瞄頭射

【兩制蓋棺】

【本報訊】警務處處長鄧炳強早前與四個新聞團體會面，承諾
。。。。。。
。有立法會議員炮轟警方蓄意針對記者，要追究警方責任。

《蘋果》記者採訪7.1遊行時遭水炮擊中，他指當時現場無示威者，警員是瞄準其頭部射水炮。夏家朗攝

警方去年曾公開示範水炮車的操作，
。。。。。。
更強調使用時只會射向目標下肢。

但本報受傷記者指出，事
。。。。。
並無任何示威者。他昨日接受醫生檢查，發現其耳道紅腫、左耳發炎，需服用抗生素。

本報記者兩度被射中，紙巾染滿鼻血（圓圖）。

記協：雙方失去信任基礎

相關新聞：傳媒隨時中招 譚耀宗：明眼人識分

另一名中招的網媒Flash Media特約攝影記者，在灣仔軒尼詩道與菲林明道交界被水炮射中，網上片段顯示他彈飛兩米倒地，由在場人士抬走送院，據指其手腳擦傷。Flash Media昨表示，該攝記無大礙及已出院。香港攝影記者協會引述警方消息指，警方承認事件處理方法不理想。

楊健興昨接受電台節目訪問時稱，水炮車具殺傷力，事發時記者已身處行人路及穿黃背心，但水炮車仍射向記者，質疑具針對性，予人感覺有意將記者趕離現場，「已經係行人路，仲可以點？除非真係一出水炮車唔採訪，但咁我哋係失職。」楊指出，記協過去已與警方開會商討採訪示威問題，惟今次事件反映前線警員無根本性改善。現時警方每次行動，均向記者施放胡椒噴霧、驅趕、分隔到較遠位置等，問題嚴重亦令雙方失去信任基礎。

毛孟靜：百分之一百蓄意

曾任職記者的立法會議員毛孟靜指出，水炮車最大功能是驅散人群，事發時並無人群聚集，但警方仍發射水炮，「係百分之一百係蓄意，我唔會接受警方聲稱唔知係記者。我唔理係咪記者，根本唔應該開水炮，只係要嚟驅散人群，無人群你開乜嘢啫？蓄意製造破壞，總之你向一個人刻意兜頭兜面兜身咁嚟射，完全不能接受！」她指事件有違警隊高層稱會盡量配合傳媒的承諾，「一係警方高層講大話，純粹對傳媒代表虛應故事；一係警方高層無法控制前線，你講你，佢做佢，真係要追究。」

意圖謀殺！

行使酷刑

驚方: 「唔想理」

但可以理解

已訓斥

無人破到最高鍵嘅打壓工具

告返個曱甴

意圖謀殺啦屌